\begin{PROBLEM}
    \p
    فرم بسته و ساده شده‌ی تابع مولد دنباله‌ی زیر را بیابید.
        $$2, 0, 2, 0, 2, ...$$
     
    \SOLUTION{
        \p
        اگر 
        $G(X)$
        تابع مولد باشد، داریم:
            \begin{align*}
                G(x)&= 2(1) + 0(x) + 2(x^{2}) + 0(x^{3}) + 2(x^{4}) + ... \\
                &= 2 + 2x^{2} + 2x^{4} + ...\\
                &= \sum\limits_{n=0}^{+\infty} 2x^{2n}\\ 
                &= 2\sum\limits_{n=0}^{+\infty} x^{2n}    
            \end{align*}
        با توجه به این که فرم بسته‌ی این تابع 
        $G(x)$
        به دست آمده را به راحتی نمی‌توانیم به دست بیاوریم، سعی می‌کنیم با تغییر تابع مولدی که فرم بسته‌ی آن را می‌دانیم به نتیجه برسیم:
            \begin{align*}
                F(x)&= 1 &&+&& x &&+&& x^{2} &&+&& \cdots &&=&& \frac{1}{1-x}\\
                F(x^{2})&= 1 &&+&& x^{2} &&+&& x^{4} &&+&& \cdots &&=&& \frac{1}{1-x^{2}}\\
                G(x) = 2F(x^{2})&= 2 &&+&& 2x^{2} &&+&& 2x^{4} &&+&& \cdots &&=&& \frac{2}{1-x^{2}}    
            \end{align*}
    }
\end{PROBLEM}